比鬼壓床更可怕的經驗

比鬼壓床更可怕的經驗

網上圖片，截圖來自電影《Inception》

很久沒試過「畀鬼砸」，坦白說，真有點懷念那種恍恍惚惚的驚怖感。小時候被鬼壓是常事，慢慢習慣了，現在隔着灰濛濛的歲月，都沉澱成美好的回憶。印象較深的一次，是在家獨自過夜，為隆重其事，特地租了幾盒恐怖片錄影帶，其中一套是港產鬼片王《凶榜》。馬拉松式看畢它們，終於來到就寢的關鍵時刻，果斷決定開着燈睡，以策安全。當然，事實證明我太天真了。

未幾便動彈不得，嚇得汗流浹背，更聽到一群小孩子在廳中喧鬧，幾分鐘已經天長地久。數我最懷緬的神秘經驗，其實是「猛鬼壓床」和「靈魂出竅」二重奏。不清楚其他人如何，我自己被壓一會兒，往往能輕而易舉「離魂」，但從不敢真正跟皮囊訣別，怕「回不去了」，所以只是試探性彈出彈入，在存在與虛無間浮游。

很多年後，我看心理學書籍，終於知道當年泰山壓頂的東西，還有那群在廳中嬉戲的小孩，原來都有名堂，叫「hypnagogia」──這是個希臘語字根的英文字，字面解作「睡夢的引導」，通常指夢與醒邊緣的幻象。

據專家說，夢魘發生時，最佳應變方法是全身放鬆，由佢砸──我知我知，大家很難那麼豁達──其次是集中精神移動手指腳趾，或快速擠眼，令自己醒來。但萬一醒不了呢？比鬼壓床更可怕的，是做醒不來的夢。

有一種噩夢，叫假醒。1919年，法國動物學家Yves Delage做了一個夢：他半睡半醒間聽見敲門聲，起身開門，來者叫他快去看看一個患病的友人，他立即更衣，洗面，當冰冷的水潑到臉上時，才赫然發現自己還在床上，剛才只是做夢，但旋即聽到敲門聲，一開門，居然是夢中那位來客，說同樣的話，於是他又更衣梳洗，水一潑臉，再度發現是夢，然後又傳來嘭嘭敲門聲……整個過程重複四次，他才真正醒過來。

為了從假醒中醒覺，有人會去到好盡。1920年，英國神秘學家Oliver Fox夢見自己和妻子起床，拉開窗簾時，發現對面街的房子離奇消失了，於是對妻子說：「一定是發夢。儘管這兒的一切無比真實，我也覺得很清醒，但房子不可能一夜間消失的！」

妻子很困惑，無論如何不相信是夢。他於是說：「好吧，我現在給你證明。我會打開窗子跳下去，必然絲毫無損。」妻子大驚失色，苦苦哀求他切勿自殺，但他鐵起心腸，打開窗便頭也不回躍下，結果他像葉子般緩緩飄墮，在腳板碰到地面的一刻，就醒了。很耐人尋味，但我立刻想到，中國人萬不能模仿──大陸的房子確實可以一夜間嘩啦啦塌下來的，那不是夢。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

情節咁似inception

豆腐渣嘅好處 最快速度拆樓,贏國又贏

想試鬼壓床好易

訓教個陣將隻手/ 重野 放係心口就得
萬試萬寧

厲害了我的樓

兩樣都未試過

其實後者幾好玩
冇諗過可以loop咁多次

呢個堅，不過萬試萬寧我有保留

欣宜壓床恐怖啲

神秘學呢

另外 所謂既靈魂出竅 科學d講係 腦部整理緊記憶而出現 好多時話我靈魂出竅見到乜乜乜

例如篇文條友睇完恐怖片訓教就好易會夢到相關既野

發夢本身就係根據返你嘅記憶都好合理
不過睇恐怖片去令到自己發惡夢呢個方法反而唔係次次work

有一種噩夢，叫假醒。1919年，法國動物學家Yves Delage做了一個夢：他半睡半醒間聽見敲門聲，起身開門，來者叫他快去看看一個患病的友人，他立即更衣，洗面，當冰冷的水潑到臉上時，才赫然發現自己還在床上，剛才只是做夢，但旋即聽到敲門聲，一開門，居然是夢中那位來客，說同樣的話，於是他又更衣梳洗，水一潑臉，再度發現是夢，然後又傳來嘭嘭敲門聲……整個過程重複四次，他才真正醒過來。

試這呢類
果時夢見自已向上飄緊 好驚
以為自已醒左時又好似回帶咁向上飄
loop左幾多之後真係醒左 成身汗

其實真係俾鬼砸應該點做 每次都係放鬆再訓
係唔係真係可以靈魂出竅

試過有次睏晏覺，然後醒咗但郁唔到，淨係得眼球郁得。當時好努力掙扎，叫又叫唔到，意識到應該係畀鬼砸。然後我四圍望，見到門口有個小丑樣嘅公仔喺度望住我同笑
當我越來越驚嘅時候，佢突然飛撲我眼前，感覺我好似斷咗氣，然後我就醒咗
好鬼真實，亦都係我第一次感受到所謂嘅 - 畀鬼砸

試過發上述既醒幾次先真醒到既夢
通常都係個人勁累但果一刻突然好想起身夾硬整醒自己先會有夢中夢
最勁果次5,6層夢先札醒
自己解釋係意識清醒但係身體仲係處於睡夢狀態

被鬼責就被鬼責啦，壓乜撚樣床

未試過被鬼責，但你訓訓下個睡姿會變，仲有用咩

前提應該係半醒+睡姿唔變，被責嘅時候你全身會好似麻痹咗咁

責左就改唔到睡姿，應該係話你雖然係半醒狀態中，但係改睡姿難好多好多，你有意識去令自己快啲醒，但係又做唔到